老翁食壽司染創傷弧菌 切除前臂

南韓一名身患二型糖尿病的老翁，近日進食魚生壽司時，不幸感染細菌。其左手手掌在用膳12小時後迅速腫起水泡，手掌至前臂需要切除，以阻止細菌繼續擴散。

該名未有透露姓名的71歲老翁身患二型糖尿病、高血壓和嚴重腎病等，近日進食魚生後，左手手掌心及手背迅速腫脹出一個高爾夫球大小的水泡，其後出現發燒及感到痛楚等症狀，兩日後到全州市的醫院求醫。

醫生診斷老翁感染由創傷弧菌引起的弧菌病，於是先破開水泡，清除感染組織，再用抗生素控制病情。可惜老翁接受手術後，左手皮膚仍然嚴重腐爛，最終不得不截肢阻止細菌擴散。他目前情況良好。

美國每年有大約8萬人因食用受污染的生蠔或貝類海鮮，感染弧菌。擁有健康免疫系統的人，多會自行打敗細菌，但糖尿病會限制血液和營養流向皮膚，令患者容易出現皮膚潰傷的併發症，往往較一般人需要更長時間方能痊癒。加上此案患病老翁有嚴重腎病，令他無法抵抗弧菌侵襲。